暗網 Dark Web — 最危險的地方就是最安全

近年有不少傳媒、甚至作家，都以暗網為主題去撰寫文章。就以香港作家恐懼鳥為例，出版了名為 DEEP WEB#網絡奇談 的書籍，當中分享了一些在暗網流傳的恐怖話題。香港人對暗網其實沒有甚麼認識，因此這類題材成功吸引了不少讀者，但同時亦有不少人，單純的去解讀，認為暗網是一個罪惡溫床、獵奇變態的世界。
就我個人看法，其實香港的作家及傳媒，大多其實對暗網沒有真實認識及研究。很多人都錯誤將「深網 DEEP WEB」 跟「 暗網 DARK WEB」 兩者混淆，其實只要不能在 Google 或其他搜尋引擎找到的網站，就已經是歸類為 DEEP WEB。大家在用的網上銀行，其實已經算是 DEEP WEB 了。所以媒體報導的，其實不是 DEEP WEB，而是更深一層的 「 暗網 DARK WEB」。
暗網為甚麼會如此神秘？其實最大原因，是因為它不能用普通的瀏覽器進入。暗網的網址是使用 .onion 字尾，而這字尾不屬於實際注冊的域名，因此有別於傳統互聯網的域名注冊，.onion 是沒有收錄於域名根目錄中的。所以用戶要進入 .onion 網站，首先要安裝支援 .onion 的TOR瀏覽器。

TOR Project 官方網站:
為甚麼 .onion 網絡會變成罪惡溫床呢？原因很簡單，因為各國政府甚至 FBI，都很難從這網絡中追查到用戶的真實身份。暗網 .onion 網址不需要注冊，意味著就算你營運一個非法網站，警方也根本無法追踪檢控你。而且 TOR 這種匿名的運作方式，完完全全保障了網站及用家雙方身份的隱密性。（有關TOR網絡技術比較複雜，有興趣了解的朋友可以 Google 搜尋自行研究一下）很多人說暗網很危險，甚至聽過一些坊間的都市傳說，只要瀏覽暗網，就隨時會被黑客追踪，甚至被神秘組織綁架，個人覺得這是不可信的。當年在暗網有名的毒品交易網「絲綢之路」，網主兩年間狂賺360億，而 FBI 也沒辦法檢控他。要不是因為他不小心洩露了自己的電郵地址，FBI 也根本沒辦法查得到他的身份。連 FBI 也破解不了的網絡，這就是所謂，最危險的地方就是最安全的理論吧。
一個政府無法監管的地方，自然會令罪犯垂涎了。但是，個人覺得，媒體經常將暗網邪魔化，其實某程度上，有可能是因為某些人感到害怕，不希望普羅大眾去接觸暗網這玩意。試想想如果群眾懂得在暗網上組織結社、甚至是僱用殺手，這對於當權者而言，是一件非常恐怖的事。不過，現今社會，人們越來越擔心言論自由、擔心被政府監控，擔心自己會被消失，相比之下，突然感到暗網也有它可愛的地方呢。

有冇人知係咪真

以我所知大部份暗殺網都唔會接「對社會做成巨大影響」嘅case

Dark web要識英文嫁。。。

暗網，九成九
假殺人，假強姦，真騙Bitcoin